\centering
{\Large\bfseries UNIVERSITÉ DE LYON}\\[0.6\baselineskip]
{\Large\bfseries \'{E}cole doctorale InfoMaths (ED 512)}\par
\vspace{1\baselineskip}
{\Huge\bfseries TH\`{E}SE} \\[0.5\baselineskip]
{en vue d’obtenir le grade de}\\[0.5\baselineskip]
{\Large\textbf{DOCTEUR}}\\[0.5\baselineskip]
{specialité}\\[0.6\baselineskip]
{\Large\textbf{INFORMATIQUE}}\\[0.5\baselineskip]
{presentée par}\\[0.6\baselineskip]
{\Large Alberto LUMBRERAS CARRASCO}\\[1.5\baselineskip]
{\Huge\bfseries Automatic role detection\\[0.2\baselineskip] in online forums}\\[3.5\baselineskip]
\par
\flushleft
{\textit{Jury:}}

\begin{center}
\begin{tabular}{ r l l }
 Bertrand JOUVE 				& Directeur de Recherche CNRS 	&  Co-Directeur \\ 
 							& FRAMESPA \& 				 	& \\
 							& Institut de Mathématiques de Toulouse & \\[1ex]
 							
 Julien VELCIN 				& Maître de conférences  (HDR)	&  Co-Directeur\\ 
 							& Université Lyon 2 			& \\[1ex]

 Marie GU\'{E}GAN 			& Ingénieur Chercheur 			& Encadrante industrielle\\ 
 							& Technicolor R\&D  				& \\[1ex]
 Pascale KUNTZ-COSPEREC 		& Professeur des Universités 		&  Rapporteur\\  
 							& Université de Nantes & \\[1ex]
 Andreas KALTENBRUNNER		& Directeur Scientifique 		&  Rapporteur\\
 							& Eurecat - Technology Centre of Catalonia & \\[1ex]
 Charles BOUVEYRON 			& Professeur des Universités 		&  Examinateur \\  
 							& Université Paris Descartes 		& \\[1ex]
 Matthieu LATAPY				& Directeur de Recherche CNRS		&  Examinateur\\
							& Laboratoire d'Informatique de Paris 6  &
\end{tabular}
\end{center}



%\vspace{1.5\baselineskip}
%\rule{15em}{0.4pt}\\
%Bertrand JOUVE, Directeur de  thèse \\[1\baselineskip]
%\rule{15em}{0.4pt}\\
%Another Professor, Thesis Advisor \\[1\baselineskip]
%\rule{15em}{0.4pt}\\
%A Faculty, Member \\[1\baselineskip]
%\rule{15em}{0.4pt}\\
%Another Faculty, Member \\[1\baselineskip]
%\rule{15em}{0.4pt}\\
%A Third Faculty, Member\par
%\centering
\vspace{1\baselineskip}
\vfill